日化妝品專營店貼告示禁中國人入內 網民又搬「要不是中國論」洗板

李小龍的《精武門》中，上海租界公園掛上「華人與狗不得入內」的告示牌，氣得李小龍飾演的陳真一腳踢爛告示牌，而日本愛知縣近日亦有類似的告示牌，沒惹來真人版陳真上門，但被中國網友轟炸洗板，總公司亦急撤告示兼道歉。

事發在日本四大化妝品品牌之一的POLA，其位於愛知縣半田市乙川的專營店，上周五（24日）被網民發現貼出「中國人禁止入內」的告示。網民在微博分享相片時，亦不忘發表「要不是中國論」，指「POLA公司這幾年收益突飛猛漲，完全得益中國市場迅速發展」，其他網民亦批評POLA此舉形同過橋抽板、不尊重客戶，更指有「多家在日華人企業、華人POLA代理個人投訴到POLA總部，要求改正錯誤道歉」。

POLA總部復在官網貼道歉聲明，就事件引起的不快和困擾致歉，並已確認涉事的專營店已撕走相關告示，但同時指，從涉事店舖所得的信息，與部份網絡流的有出入，惟聲明未有說明出入之處為何。雖POLA已即時行動，道歉及撤聲明，但玻璃心已碎的廣大中國網民看來尚未能平息怒火，聲言罷買罷採購，且看後來發展如何。

好肯定去到日本會見到大量中國人一袋袋咁掃

好彩日本人識分香港人

你肯定？香港人又好好咩？去親原宿porter 都見到d香港人大大聲喺入面試袋，好醜

一時時其實
利申直情比人當架仔

去咗日本無人當我係中國人點解？
但係佢又唔俾我入女僕咖啡室，淨係比本地人。
咁究竟佢當我係咩

毒撚

邊句睇到佢地識分
之前同日本人講香港黎 轉個頭變左台灣

日本仔眼中香港人同中國人係同一類人，樓上d能樣咪打飛機啦

快啲罷買，唔罷正契弟

等睇全球華人反中

日文原文真係咁意思？有無日文人幫手解解

但間公司最後都係跪低左